母親鼓勵下自製降傘跳樓 烏克蘭15歲少年身亡

烏克蘭東部城市馬克耶夫卡日前發生一幕荒唐的悲劇。15歲少年菲爾索夫（Bogdan Firsov），近日帶着自製降落傘，來到大概43米高的14層樓頂樓，想來個高空跳傘炫耀一下，但不幸降落傘並未能成功打開，最後他背部撞擊地面當場死亡。據悉，他的母親與親友當時也在現場，其母親甚至在兒子跳樓前還在樓下鼓勵他跳。

從影片中可見，菲爾索夫站在烏克蘭東部城市馬克耶夫卡（Makiivka）的一棟建築物頂層。他張開雙臂，縱身一躍從約43米高的樓頂跳下，身後可以看到拖着降落傘，不幸的是，降落傘沒有打開，菲爾索夫直接摔在地上當場身亡。

一名目擊者表示：「有一群人在那邊，沒人試圖阻止少年，他們只是在一旁拍影片，根本沒常識。」他補充稱，自己親眼看到少年的背部撞地，場面令他相當難受。

據了解，菲爾索夫的母親與其他親戚也在場，一共10多人，他們鼓勵少年跳下，目的似乎是為了拍攝影片在社交網絡上炫耀。菲爾索夫墜地後，他的母親對於兒子的死亡感到十分震驚，一時間拒絕離開現場。還有目擊者提到，少年墜落前先在屋頂上待了約兩分鐘，雖然他戴着安全帽，地上也有墊子，但他墜落後仍不幸當場身亡。

有專家表示，即使降落傘打開了也救不了菲爾索夫的命，因為跳傘所需的最低高度大約是70米，大約相當於25層高的建築。

Cls

成班望撚住佢跳樓死

低空傘工作高度都請緊一二百米起,佢都係想死ja